---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:24
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-24(玄幻现代)(弃天帝X苍)

<br/>

谈到苍所说的元灵与生命能量这些特有说法，让我们听听一步莲华对此作出怎么样的解说。

摄影棚内一步莲华身披僧袍，清朗的声音缓慢说道：

『每个人都有灵魂，但你对自己的灵魂又了解多少？』

一步莲华对著摄影机镜头温和微笑，他此刻正在赶录过年期间要拨出的特别节目。

这次是由善法天子担任主持人，负责一对一访谈以及抓紧时间让现场观众提问。

『圣尊者打算从佛经方面还是玄学方面来探讨灵魂议题？』

为了强化一步莲华给观众的印象，两年前刚上节目时制作单位就帮一步莲华取了个圣尊者的外号，而这个外号也成为一步莲华在电视上的代称，还有粉丝团架设了圣莲尊者论坛表达对他的热爱。

一步莲华虽然身穿纯白僧袍，但他讲述的内容却不全然是佛经，而是用很浅白的言语结合玄学、道学、佛学、儒学甚至会混合现代科学，他希望能让观众理解他想表达的佛理，而不是执著于经典和教派之间歧异反倒无法悟道。

佛门大千妙法，一念万化如来。

『我们不谈佛经与世俗灵魂学中对于灵魂的繁复定义，太过复杂的定义只会让真理愈见模糊，让我引述幽冥通用法典中对灵魂的定义：灵魂可分三魂七魄，三魂分别为生离魂、圆觉魂、神明魂，七魄则为心、肝、脾、肺、肾、神、鬼魄此七魄。

以上的定义观众朋友可能会发觉与你们以前了解的略有不同，先别急著举手发问，因为各家为灵魂下的名词虽然不同但大致意义是类似的，例如生魂即与生离魂一样，观众朋友大可以先抄下然后再与家中的经典作比较，当然如果你来不急抄也不用心急，今天节目的内容也会写在即将发行的新书里，新书还会附上简易的牛年开运法门，新书所得将捐赠百分之五十到万圣岩慈善基金会，请各位大德善心支持。』

善法天子咳了一声暗示一步莲华不要置入性行销，一步莲华合掌一脸无辜样。

『圣尊者的新书听起来不错，不过观众朋友更想知道圣尊者对灵魂的见解，请圣尊者赶快进入正题吧。』

『好的，我们先从三魂说起，生离魂也就是生魂，用科学的角度解释是生命能量，另一种说法是人身上的三把火，所以生离魂可分成三等份，通常妖邪鬼怪吸走人的精气即是吸走生离魂，如果生离魂被吸走三分之二就是熄灭两把火炬，人会相当衰弱而体内各种疾病会乘乱显现令他长病不起。如果生离魂全部被吸走，或者被吹灭，消散生命能量但剩余两魂还在的人会无法动弹，即是所谓的植物人。』

善法天子想了想提问道：

『假使生离魂可以被吸走，那可以补充吗？这样的话医学救不了的植物人不就有救了？』

『跟据幽冥法典，如果要补充生离魂必须以双倍寿命的生离魂补充，意即妻子若要为先生补充五年的生离魂必须牺牲自己十年的生离魂补充，而且前提是在先生仍有五年以上寿命、妻子也有十年以上寿命，生离魂只是生命能量，并不能让寿命已尽的人死而复生。

接著说到圆觉魂，也就是道家一般常说的主灵，圆觉魂内有心轮是灵魂的根本，当我们生命走到尽头时能带走的只有圆觉魂与神明魂，道家中修练仙道者会将圆觉魂修练成元灵，当圆觉魂修练成元灵时心轮也会转成球状真元，等到脱离凡胎肉身时元灵会呈现童子状走出肉身，此刻即是修仙者所谓修成仙果的初步境界，然而即便到达最高境界飞登成仙也是无法脱离六道轮回，唯有褪去所有灵魂意识至无无明的涅槃境界才能真正超脱六道之外，不再受轮回之苦。』

听到一步莲华说超脱轮回时，善法天子觉得心中漫著微酸，心里的话不受控制脱口而出：

『那你已经证到超脱轮回的罗汉果位吗？你是否不愿意待在诸多苦难罪恶的人间？』

一步莲华看著善法天子，眼中有些许讶异，但很快被温和包容的笑意取代。

『地藏王菩萨曾发愿：地狱不空，誓不成佛。我想渡化的人还在人间，又如何舍得离开？况且，我离阿罗汉果还很远很远呐。』

趁著摄影机照一步莲华特写时，善法天子转过头赶快把眼中的模糊擦掉。

回头他又是冷静自持的节目制作人及主持人，善法天子对镜头道：

『感谢圣尊者为我们讲解灵魂，今天因为节目时间的关系无法让观众现场提问，请将你们的问题用电子邮件传送到我们的电子信箱，今天的节目到此结束，祝各位观众朋友牛年行大运，新年快乐！』

走出摄影棚后一步莲华仍被信众或者是圣尊者粉丝团包围住，善法天子默默站立著等待一步莲华。

笑笑桃迎面走来，搭著鳝鱼的肩膀一边说笑一边走路，善法天子觉得像是回到了他们大学时自由自在的学生生活。

『笑笑桃，我想跟你说，我喜欢……』

『圣尊者跟我们合照好不好？』忽然跑来两名年轻女生靠住一步莲华，一步莲华向来不会拒绝人，温和点头微笑允诺。

接著善法天子手上就被塞了相机，连拒绝的权力都没有只能帮他们合照。

等到终于没有人打扰时，鳝鱼突发的勇气也消失殆尽，送一步莲华回咨询所的路上竟然一个字也没说。

『鳝鱼你在走廊说的话被打断，我没听见，你再说一次好吗？』

善法天子看著一步莲华的笑脸，话梗在喉头想说未说，略略低头掩饰自己的表情说道：

『我想跟你说，我喜欢……我喜欢市中心那家新开的素食餐厅，下次带你去吃。』

『好。』一步莲华毫不犹豫回道。

目送一步莲华回到一步莲华心灵咨商所，善法天子想著他的回答，如果问句改成：我喜欢你，你为我留下好不好？

一步莲华还会回答好吗？

他心里明知道笑笑桃心中只有对众生平等的大爱，却仍止不住妄想以人世间小爱束缚他，哈，人性总是贪婪最为难以舍去。

善法天子在车内胡思乱想，一步莲华在屋内合掌盘坐，谁的执著令谁心动？

天边飘过一朵云朵，风吹拂起路旁的广告旗帜，风动、心动、而人未动。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

